const quizData2 = [
    {
      question: 'O aprendiz tem direito aos adicionais de insalubridade e periculosidade?',
      options: [
        'O aprendiz nunca recebe esses adicionais.',
        'Sim, tem direito se trabalhar em condições insalubres ou perigosas',
        'Sim, mas apenas se for maior de 21 anos.',
        'Não podem trabalhar em atividades insalubres ou perigosas.'
      ],
      correct_option: 'Sim, tem direito se trabalhar em condições insalubres ou perigosas'
    },
    {
      question: 'Como é calculado o salário do aprendiz?',
      options: [
        'O salário é sempre igual ao salário mínimo integral.',
        'O salário é definido livremente pela empresa.',
        'Recebe apenas uma bolsa auxílio, sem salário fixo',
        'O salário é calculado com base nas horas trabalhadas, proporcional ao salário mínimo.'
      ],
      correct_option: 'O salário é calculado com base nas horas trabalhadas, proporcional ao salário mínimo.'
    },
    {
      question: 'Quais descontos podem ser feitos no salário do aprendiz?',
      options: [
        'Podem ser descontados INSS, vale-transporte e faltas não justificadas.',
        'A empresa pode descontar qualquer valor que achar necessário.',
        'Não pode haver nenhum desconto no salário do aprendiz.',
        'Apenas o imposto de renda pode ser descontado do salário do aprendiz.'
      ],
      correct_option: 'Podem ser descontados INSS, vale-transporte e faltas não justificadas.'
    },
    {
      question: 'A falta ao curso de aprendizagem pode ser descontada no salário do aprendiz?',
      options: [
        'A empresa deve pagar o salário integral mesmo com faltas no curso.',
        'Sim, mas somente se faltar mais de três vezes no mês.',
        'Apenas faltas no trabalho podem ser descontadas.',
        'As faltas ao curso podem ser descontadas do salário, pois fazem parte da carga horária.'
      ],
      correct_option: 'As faltas ao curso podem ser descontadas do salário, pois fazem parte da carga horária.'
    },
    {
      question: 'Qual deve ser a jornada diária de trabalho do aprendiz?',
      options: [
        'A jornada deve ser de no máximo 6 horas diárias.',
        'A jornada deve ser decidida pelo empregador.',
        'Pode trabalhar até 10 horas por dia, dependendo da empresa.',
        'Deve ser igual à de um funcionário comum, até 44 horas semanais.'
      ],
      correct_option: 'A jornada deve ser de no máximo 6 horas diárias.'
    },
    {
      question: 'O aprendiz pode trabalhar nos feriados?',
      options: [
        'Sim, mas apenas se for maior de 18 anos.',
        'Pode trabalhar nos feriados, desde que compense as horas depois.',
        'Não pode trabalhar em feriados, conforme a legislação.',
        'Pode trabalhar nos feriados, desde que receba hora extra'
      ],
      correct_option: 'Não pode trabalhar em feriados, conforme a legislação.'
    },
    {
      question: 'É necessário controle de ponto do aprendiz na parte teórica e prática?',
      options: [
        'É obrigatório o controle de ponto tanto na parte teórica quanto na prática.',
        'O controle de ponto só é necessário na parte prática.',
        'Sim, mas apenas se o aprendiz faltar com frequência.',
        'Os aprendizes não precisam registrar a jornada de trabalho.'
      ],
      correct_option: 'É obrigatório o controle de ponto tanto na parte teórica quanto na prática.'
    },
    {
      question: 'Durante as folgas das atividades teóricas, o aprendiz cumpre jornada na empresa?',
      options: [
        'Sim, podendo até exceder o limite de horas',
        'Não pode trabalhar na empresa durante as folgas das atividades teóricas',
        'Não precisa cumprir jornada na empresa',
        'Sim, desde que esteja previsto no programa de aprendizagem e que a jornada seja rigorosamente respeitada.'
      ],
      correct_option: 'Sim, desde que esteja previsto no programa de aprendizagem e que a jornada seja rigorosamente respeitada.'
    },
    {
      question: 'O horário de trabalho do aprendiz pode ser alterado durante o curso do contrato?',
      options: [
        'O horário é fixo e não pode ser modificado.',
        'A empresa pode mudar o horário a qualquer momento.',
        'Apenas o aprendiz pode solicitar a mudança de horário.',
        'Sim, o horário pode ser alterado mediante termo entre as partes e se não houver prejuízo ao aprendiz.'
      ],
      correct_option: 'Sim, o horário pode ser alterado mediante termo entre as partes e se não houver prejuízo ao aprendiz.'
    },
    {
      question: 'O aprendiz tem direito a férias?',
      options: [
        'Não, não tem direito a férias durante o contrato.',
        'Sim, mas somente após o término do contrato de aprendizagem.',
        'Sim, tem direito a férias após cada período de 12 (doze) meses de vigência do contrato.',
        'Não, recebe apenas um descanso remunerado.'
      ],
      correct_option: 'Sim, tem direito a férias após cada período de 12 (doze) meses de vigência do contrato.'
    }
  ];
  
  export default quizData2;
  